**706. – Ruta corsica** DC. – Plante de 10-30 cm, glabre, glaucescente, non glanduleuse dans le haut, à tiges flexueuses ; feuilles triangulaires dans leur pourtour, toutes pétiolées, à folioles obovales, celles des feuilles inférieures pétiolulées ; fleurs d'un jaune très pâle ou blanchâtre, petites ; bractées et sépales ovales-obtus ; //pétales largement ovales, ondulés, non ciliés : //grappe fructifère allongée, très lâche, flexueuse en zigzag, à pédicelles 2-4 fois plus longs que la capsule, devenant spinescents après la chute du fruit ; //capsule subglobuleuse, à 4 lobes acuminés-dressés. //
Rochers des montagnes siliceuses de la Corse. – Sardaigne – Plante spéciale à ces îles. = Juillet-août.